Genre **262**. — **TORILIS** Adans.
(Diminutif de //Tordylium// : plantes ressemblant à des Tordylium, mais plus petites.)

Calice à 5 dents lancéolées ; pétales échancrés, avec une pointe courbée en-dedans, tous égaux ou les extérieurs rayonnants et bifides ; fruit petit (2-3 mm.), ovale, un peu comprimé par le côté, à section transversale elliptique, couvert d'aiguillons finement denticulés et disposés sans ordre apparent ; carpelles à côtes primaires filiformes, hérissées de petites pointes, les secondaires non distinctes, couvertes de plusieurs rangs d'aiguillons ou de tubercules remplissant les vallécules à 1 bandelette.
Fleurs blanches ou rosées, petites, en ombelles à 2-12 rayons ; involucre nul ou à 1-5 folioles ; involucelle à plusieurs folioles ; feuilles inférieures bipennatiséquées ; plantes assez grêles, à tiges rudes, couvertes de poils appliqués dirigés en bas.